巴西總統之子直指疫情肆虐是中国的錯 中国大使 : 你感染精神病毒

巴西受到新冠肺炎（COVID-19）衝擊，總統波索納洛（Jair Bolsonaro）在處理疫情方面則引發民眾不滿，許多國人紛紛要求他下台。對此，波索納洛的兒子愛德華多（Eduardo）則在推特嗆聲這是中國的錯；此舉引發中國駐巴西大使楊萬明怒火。

《路透社》報導，巴西多名政界高層中鏢，波索納洛此前還被媒體誤傳確診，他的國家安全顧問、礦業與能源部長、參議院議長都感染新冠肺炎，造成民眾恐慌。許多國人18日晚間在家裡的窗邊敲打鍋碗瓢盆，要求波索納洛「滾出去」。

本身也是參議員的愛德華多隨後在推特發聲，他把中國比作車諾比核事故中的蘇聯，聲稱中方掩蓋事實，這是中國的錯誤，「自由才是解答。」

Quem assistiu Chernobyl vai entender o q ocorreu.Substitua a usina nuclear pelo coronavírus e a ditadura soviética pela chinesa

+1 vez uma ditadura preferiu esconder algo grave a expor tendo desgaste,mas q salvaria inúmeras vidas

A culpa é da China e liberdade seria a solução
— Eduardo Bolsonaro(@BolsonaroSP) March 18, 2020

對此，中國駐巴西大使館回嗆指出，愛德華多的話語非常不負責任，「從邁阿密回國後，很不幸你感染了精神的病毒，這會影響我們人民的情誼。」楊萬明也透過推特指責，愛德華多邪惡污辱了中國，這並不符合他作為公眾人物的素質。

@BolsonaroSP As suas palavras são um insulto maléfico contra a China e o povo chinês. Tal atitude flagrante anti-China não condiz com o seu estatuto como deputado federal, nem a sua qualidade como uma figura pública especial. @ernestofaraujo @RodrigoMaia @camaradeputados @
— Yang Wanming (@WanmingYang) March 19, 2020

https://www.ettoday.net/news/20200319/1671401.htm

支那人啲外交開始癲撚左，講野以為無後果

因為真係無。

支那狗害完人仲可以扮救世主

天朝上國心態
無外交只有朝貢

越癲越好，等全世界人都知

外交部個班梗係無 分分鐘有得升
但成個中國後果一定有

藍絲要飲水思源
人地俾巴西雞翼同豬扒你食，你要感恩

係無後果，仲可以為所欲為

上帝要你滅亡 必先讓你瘋狂

又係楊明
到底有幾多芝麻仁係用咁上下名？

因為要硬比牆內人睇

世界大戰抹黑宇宙了 Can you feel

邊個夠膽郁佢？

巴屬香港指日可待🇭🇰🇧🇷

屌得越勁、升得越快

巴西

大國又勃起? 外交官員又亂甘露械...

人地發癲最多埋送錢比人又搞返掂 跟住國際又任支那喪屌

如果我係巴西總統
我就即刻撒走中囯人

撒盡中囯人保護自己國家

Let skill chi nese

全求滅支吧 一個都不能少

支那外交部再咁玩法會唔會有個國家忍唔住趕走啲大使斷交

俾條twitter link黎睇睇